

export const QUESTION_DATA = [
  {
    id: 1,
    question: "¿Cuál es la misión principal de ABIUDEA?",
    options: [
      "Promover la conservación de la biodiversidad a nivel mundial.",
      "Desarrollar proyectos que promuevan el empoderamiento ciudadano y la participación activa, para influir positivamente en la conservación y restauración de la biodiversidad, la gestión del riesgo, el cambio climático y la seguridad alimentaria.",
      "Proveer educación en biología a estudiantes de la Universidad del Atlántico.",
      "Apoyar proyectos de investigación en biología marina."
    ],
    correct: 1
  },
  {
    id: 2,
    question: "¿Qué principio humanitario establece que ABIUDEA debe brindar asistencia sin discriminación, basándose únicamente en las necesidades de las personas?",
    options: ["Humanidad", "Imparcialidad", "Neutralidad", "Independencia"],
    correct: 2
  },
  {
    id: 3,
    question: "¿Qué valores promueve ABIUDEA en su cultura organizacional?",
    options: [
      "Responsabilidad social, transparencia, respeto, y trabajo en equipo.",
      "Responsabilidad social, exclusión, competencia, y independencia.",
      "Conflicto de intereses, trabajo individual, y autonomía.",
      "Transparencia, opacidad, control y autonomía."
    ],
    correct: 1
  },
  {
    id: 4,
    question: "¿En qué áreas se enfoca principalmente ABIUDEA en sus proyectos?",
    options: [
      "Seguridad alimentaria, gestión del riesgo, cambio climático, y biodiversidad.",
      "Proyectos de investigación científica, tecnología, y desarrollo urbano.",
      "Comercio internacional, infraestructura, y economía global.",
      "Educación académica, emprendimiento empresarial, y servicios financieros."
    ],
    correct: 0
  },
  {
    id: 5,
    question: "¿Cuál de los siguientes aspectos se encuentra dentro de los principios humanitarios de ABIUDEA?",
    options: [
      "Ayudar únicamente a personas del mismo género.",
      "Prevenir y aliviar el sufrimiento humano, protegiendo la dignidad de las personas.",
      "Tomar partido en los conflictos políticos de las áreas afectadas.",
      "Favorecer el uso de recursos sin tomar en cuenta el impacto ambiental."
    ],
    correct: 1
  },
  {
    id: 6,
    question: "¿Cómo debe ABIUDEA manejar los conflictos de interés entre sus colaboradores?",
    options: [
      "Ignorar cualquier conflicto para evitar inconvenientes.",
      "Los conflictos deben ser informados inmediatamente a la dirección y evitarse en la toma de decisiones.",
      "El personal puede mantener intereses personales mientras no interfieran directamente en el trabajo.",
      "No es necesario informar de los conflictos si no afectan directamente los resultados del proyecto."
    ],
    correct: 1
  },
  {
    id: 7,
    question: "¿Cuál de los siguientes principios NO forma parte de los estándares éticos de ABIUDEA?",
    options: [
      "Prevención de la explotación sexual.",
      "Fomentar la corrupción en proyectos internos.",
      "Uso adecuado de los activos de la organización.",
      "Protección de datos y propiedad intelectual."
    ],
    correct: 1
  },
  {
    id: 8,
    question: "¿Cómo define ABIUDEA su enfoque respecto a la protección de los derechos humanos?",
    options: [
      "Solo se enfoca en derechos humanos a nivel internacional.",
      "Garantizando el acceso a servicios básicos y protegiendo la dignidad de las comunidades vulnerables.",
      "Promoviendo el desarrollo tecnológico de la sociedad.",
      "Fomentando la individualidad y la independencia de cada miembro de la comunidad."
    ],
    correct: 1
  },
  {
    id: 9,
    question: "¿Qué tipo de proyectos lleva a cabo ABIUDEA para fortalecer la resiliencia de las comunidades?",
    options: [
      "Proyectos de investigación científica sin participación local.",
      "Proyectos de empoderamiento ciudadano, seguridad alimentaria y sostenibilidad.",
      "Proyectos de infraestructura urbana y desarrollo industrial.",
      "Proyectos centrados en la tecnología avanzada."
    ],
    correct: 0
  },
  {
    id: 10,
    question: "¿Qué acción está prohibida según el código de conducta de ABIUDEA?",
    options: [
      "Aceptar pequeños regalos de los colaboradores.",
      "Aceptar y recibir regalos que puedan comprometer la independencia de la organización.",
      "Realizar trabajos voluntarios fuera de la organización.",
      "Participar en actividades recreativas organizadas por la empresa."
    ],
    correct: 1
  }
];